= The Catcher in the Rye
:docdate:  2014-10-31
:doctime: 17:31:54
:author: lingwen
:place: Beijing
:category: posts
:tags:  notes
:stem: latexmat


Holden Caulfied 是一个16岁的男孩，他因为课程不及格被学校开除，在他的眼里，周围的人要有奇怪的习惯和毛病。

在离开学校之前他与他的室友打了一家，因为室友和他最喜欢的女生约会，他心里非常不舒服。一个十六岁的男孩，面对自己的梦中小情人， 宁愿远远的看着她，也不希望她跟别的男孩子约会。更何况她的约会对象在Holden看来根本配不上她。Holden心里当然不高兴。打完架他决定早点离开学校了。

对于一个青春期的孩子来说，也许最大的恐惧就是不合群，希望和同龄人做一样的事情，上课，考试，放假。可是Hoden却不得不提前开始寒假，又不能回家， 因为他告诉他妈妈他周三到家，他只能去住酒店。孤身一人落寞的站在房间里，此时此刻只有香烟陪伴他，而他根本睡不着，百无聊赖。只能去酒吧。他回来时与 开电梯的小伙说好叫一个妓女，妓女来了，还很漂亮，可是他却开始退缩了，尽管他还是处男，他不想就这样跟这个妓女做爱。只希望她陪他说话，此刻对他 来说，精神上才是最寂寞的。

在这个世界上，他最爱的人就是他的妹妹，Phoebe。他去街上买了她一直想要的唱片，给她一个惊喜，人在脆弱的时候总是想到自己最爱的人，就算他并不安慰你， 你也希望看到她，让他在那里陪着你就已经足够。

他想去他妹妹经常滑冰的广场给他，可是她没有出现，他只好失望的走了。他偷偷地溜进了自己的家，叫醒了正在睡觉的妹妹，把自己的苦恼说给他听。

Phoebe虽然还小但是很懂事，她说出了Holden最大的问题，他到底想要什么？Holden说出了他想做的：

____

Anyway, I keep picturing all these little kids playing some game in this big field of rye and all.
Thousands of little kids, and nobody's around–nobody big, I mean–except me.
And I'm standing on the edge of some crazy cliff.
What I have to do, I have to catch everybody if they start to go over the cliff–I mean if they're running and they don't look where they're going I have to come out from somewhere and catch them.
That's all I'd do all day.
I'd just be the catcher in the rye and all.
I know it's crazy, but that's the only thing I'd really like to be.

____

想起了一幅画面，一群无忧无忧虑的孩子在绿油油的麦田里奔跑，天上有各种形状的白云，他们一遍奔跑一边幻想自己能够在云间跳跃，从一朵白云跳到另外一朵，永远不会有忧愁。

走的时候，他跟他妹妹借钱，因为他没钱了。Phoebe把她圣诞节的所有的钱都给了他，他其实也不想全部都要，但是她坚持要给他。他花的非常节省，因为这是他妹妹的钱。

他打电话给他的以前的一个老师去他家借宿，夜里醒来发现老师在抚摸他的脸，他吓坏了，怀疑老师是gay,于是他连夜逃了出来，他产生了一个念头，离家出走，决定去西部，装作一个又聋又哑的人。走前还想跟Phoebe道别，于是给妹妹留了纸条，中午在博物馆门口等她。在学校和博物馆里，他都看到有人在墙上写着`Fuck you`。

他等来了妹妹，妹妹却拖着行李箱要和他一起走，他慌了，不希望妹妹和她一起走，因为她是他最爱的人，没有人想要最爱的人跟自己一起做愚蠢的事情。他们一起走到了游乐场，他看着妹妹开心的坐着旋转木马，填空下着大雨，他看着妹妹不停的旋转，心里开心极了，于是决定不走了。

也许每个人的内心都和Holden一样，看别人都觉得虚伪做作，总觉得自己才是最对的，最好的。即使这样也有值得牵挂的和珍爱的人，如果幸运，自己珍爱的人也能珍爱你。心中保有的那奔跑在绿色麦田和跳跃在蓝天白云上的小小幻想，跟他们在一起才会想起吧。